「心態」其實真正識投資既，真係冇幾多個，多數都係賭博

老實講
我敢講呢度大部份人都係賭博
就算正股，都係賭博咁買

最叻係你

贏=投機
輸=賭博

你可以100%升/跌？
就算有幾好既知識最多都係75%勝率
除非你係大戶畫圖個個
有邊個唔係賭？
睇勝率高低姐

點樣為之真正識投資?

講咁多
邊隻股最值投資
睇下你係咪傻仔

其實投資仲有分機率同回報
你做到賺的機率高既 都算係投資
唔可以咁樣來分係賭定唔係賭

講真，你冇一個quant model話比人知你expected return係幾多risk係幾多

其實都係投機

贏=投資
輸=投機 賭博

樓豬巧力力呀
btw, conclusion

樓主係咪成日輸? 你諗下將自己整個mindset 調轉咪嬴錢囉，咁仲唔係關事?

梗係啦 呢度大部分人都冇樓